\input{../../../main.tex}

%\printtrue

\begin{document}
\printtask{
	\teachermode\tagsmode
	\setphysstyle{ЛФШ-22}{Движение по прямой}{8 класс}
	
	\task{Отправляясь навестить Кролика, Винни-Пух заметил, что его настенные
	часы стоят, показывая 10 часов 35 минут. Он завел их и пошел в гости. Войдя
	в дом к Кролику, первым делом Винни посмотрел на часы. На них было 10
	часов 10 минут. Через 3 часа, после того как весь мед был съеден, медведь
	отправился в обратный путь. Когда он вернулся, его часы показывали 2 часа
	5 минут. Винни немедленно перевел стрелки на точное время. Какое время
	он выставил на своих часах? Известно, что путешествие заняло меньше 6
	часов.
	\answer{13:25}
	}

	\libproblem{city}{2008-08-2}
	\libproblem{city}{2004-08-4}
	
	\task{
	Пешеход шел 3,5 часа, причем за каждый промежуток времени в один час
	он проходил ровно 5 км. Следует ли из этого, что его средняя скорость за
	всё время равна 5 км/ч?
	\answer{НЕТ: 30 мин стоит, за 30 мин проходит 5 км}
	}

	\task{Два кота загнали мышку в узкий коридор и с двух сторон приближаются к
	ней, а мышка бегает между ними. Сколько раз мышка успеет добежать от
	одного кота до другого, если скорость её движения 2 м/с, а коты «наступают» со скоростью 0,5 м/с? Мышка поворачивает каждый раз на расстоянии
	0,5 м от кота, не тратя на это времени. Мышка прекратит сопротивление,
	когда расстояние между котами будет равно 1,5 м. Известно, что длина коридора 10 м, коты начали двигаться одновременно и мышка в начальный
	момент была на расстоянии 0,5 м от одного из котов.
	\answer{2 раза}
	}

	\task{Алексей вышел из дома на прогулку со скоростью V км/ч. После того, как
	он прошел 6 км, из дома следом за ним выбежала собака Жучка, скорость
	которой была на 9км/ч больше скорости Алексея. Когда Жучка догнала
	хозяина, они повернули назад и вместе возвратились домой со скоростью
	4км/ч. Найдите значение V , при котором время прогулки Алексея окажется
	наименьшим. Сколько при этом составит время его прогулки?
	\answer{4 часа 10 мин}
	}	
}

%% Допы
\newpage
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ-22}{Движение по прямой-2}{8 класс}

	\libproblem{city}{2019-07-2} %answer{вроде 251,73, надо самому решить}
	\libproblem{rayon}{2018-07-3}
	\libproblem{rayon}{2021-08-3}
	\libproblem{original}{winnie-and-piglet-on-river} %answer{10 км}
}
\end{document}